FAQ
-----游戏运行问题---------
Q:为什么我升级到V0.93之后,以前的存档不能读取了?
A:由于修正"大头帖"Bug而改了存档的方法.您可以将PalaSave.dat改名为PalaSave1.dat,即加个序数,这样就可以读取了.不过这样只能读取里面的存档一.当然,若一定要用原来的存档二的话,你可以多复制粘贴然后S/L几次.

Q:五级了，为什么在剑圣那里学不了御剑啊？
A:由于一开始根本没想到到苏州时能达到5级,所以加入两条剧情:即不够五级,见林忠;若高于5级,开启御剑的,这样可能会给大家一个意外的惊喜.然而"只到扬州版"使得这种"惊喜"不会再出现了,所以干脆将之去掉了,这样可以使剧情更连贯一些.

PS:完整式版由于改动了一些数据地址,导致"只到扬州版"的存档无法使用了.所以为了不使剧情混乱,还请大家重头玩起.
因此造成的不便,路个的在这里向大家赔不是了.

-----流程问题-------------
Q:苏州丢的钱怎么找回来呀？
A:发现林家堡大厅左上角是一片黑了吗?呵呵,那是间屋子啊,管家林忠就在那里.门就在林天南屋的右边.

Q:到了藤枝那里,它说承受不了逍遥的重量，怎么办啊?
A:去酒剑仙的屋子里拿酒坛子,用它去井里打水,打湿藤枝.

Q:为什么打败人狼后反而GAME OVER了?
A:只要不修改,路不信能把它打死!(路提倡修改,不必浪费时间练级)

-----关于剧情的问题------------

Q:月如怎么就成了忆如的"娘亲"了?
A:请玩仙二,或者新仙剑(月如结局)

Q:小葵说"没有身体",怎么回事?
A:小葵是鬼魂,欲知详情,请玩仙三.(汗~~~广告似的)

Q:小葵喜欢三思?辈分乱了吧!
A:记得仙三后传中有个"黑发小葵装鬼"的支线吧!我们可以看出,那时的景天明显老了,但小葵却还是仙三中的样子!这说明什么?对!说明鬼是不会长大的.所以...小葵喜欢上三思,也不是太离谱吧!

Q:重楼告诉蓝发小葵"他与你本不属于同一时代",为什么小葵却回答"我知道"呢?
A:小葵误理解成"和她所在的姜国比较,不是一个时代"了.

Q:蓬絮不是五毒兽吗?星影怎么还会是人狼?
A:根据孟德尔遗传定律,的确,星影不可能是人狼,但...出于剧情需要,请不必细究这个.

-------------------------

有什么建议,或发现Bug,请发E-mail至:lugede@163.com (请不要用好看的背景图片,因为我是拨号上的网,速度巨慢.)

------------------------
文曲星论坛上《仙剑后传》帖子的链接:
http://www.ggv.com.cn/wqx/forum/showthread.php?s=&threadid=59193

易码上《仙剑后传》帖子的链接:
http://www2.emsky.net/bbs/dispbbs.asp?boardID=20&ID=13825&page=1

一些游戏的相关信息(如剧本、设定等）可以去这里看看:
http://pala.exzm.com

若是有关仙剑的问题可以去"中国仙剑联盟论坛":
http://www.palunion.net/bbs/



这是V0.99版

*************************
《仙剑后传》版本历史

V0.99
修正的:
1.渝州当铺退出时会飞到外面
2.卖装备时不会再使所有装备都卸下了
3.迷宫中增加了宝箱
4.其它的一些细节

-------------------------
V0.982
修正的:
1.TC800战斗时会死机的Bug,(不过由于没有真机,所以...不一定...)
2.当数据文件丢失时,退出后会再进入一次

V0.981
修正的:
1.正常行走速度提高至V0.98的1.25倍(理论值)
2.快速行走速度提高至V0.98的1.8倍(理论值)

V0.98
加入了:
1.普通的时候也能用补血法术
2.仙术快捷键
修正的:
1.一些对话错误
2.几种物品的简介
3.带同伴时导致的帖图错误
4.其它的一些细节

-------------------------
V0.97
加入了:
1.行走状态下的快捷键
修正的:
1.逍遥御剑飞行时竟让忆如在后面跑
2.取到解药后返回余杭,秀兰话错
3.将主角移动速度调快了些许
4.其它的一些细节

-------------------------
V0.96
修正的:
1.有同伴时会在屏幕上显示
2.人物走路时步子不谐调
3.提示学会逍遥神剑，去仙术里看却是剑神
4.其它的一些细节

-------------------------
V0.95
修正的:
1.一些机型在游戏退出后会再进入一次
2.剑神应该比逍遥神剑厉害
3.调整了一些物品的价格
4.应朋友们的建议增加了最终BOSS的难度
5.绿萝山可重复触发剧情
6.其它的一些细节

-------------------------
V0.941
修正的:
1.仙灵岛港口可走到地图外的大Bug(不过只有0.94有)
2.有些情况下无法还包袱
3.一些帖图错误
4.其它的一些细节部分

V0.94
加入了:
片头动画(可按[跳出]将之跳过)
修正的:
1.几处"人不在仍有语"的错误
2.逃跑动画
3.其它的一些错误
-------------------------

V0.931
修正的:
1.行船时,会出现主人公
2.只有卖装备道具才会清已经装备的装备

V0.93
改动的:
1.应一些朋友的要求,加入了"最终BOSS"
2.因此也稍改了下剧情
3.存档数加至三个
修正的:
1.改了存档的方法,可能不会再出现"大头贴"BUG.
2.卖掉已经装备在身上的装备后,装备仍在身上
3.Show时主人公不显示
-------------------------
V0.92
修正的:
1.在真机上会卡死在拜月教的大Bug(只有V0.91才有)
2.忆如应称呼李大娘为"婶婆"
3.有几处"人不在仍有语"的错误
4.未得小葵之小铃铛
5.改正了几个错别字

V0.91
改动的:
1.死亡后返回主界面而不载入心之梦LOGO
修正的:
1.出渝州战场仍战斗的Bug
2.一些不正常显示的图片
3.扬州官府有一棵树等的帖图错误
4.其它的一些错误
-------------------------
V0.9
1.全剧情完成
2.PS:由于改动了一些数据地址,导致"只到扬州版"的存档无法使用了.所以为了不使剧情混乱,还请大家重头玩起.
因此造成的不便,路个的在这里向大家赔不是了.
-------------------------
正式版
1.大家熟知的"只到扬州版"
2.PS:不过此时的剧情已经到了几近结局,只是由于想实现"没有两个NPC长得一样的"而拖了一些时日
-------------------------
预览版


